# StyleAR_Doc

Style AR V.2.6 User Documentation

1. [StyleAR 소개](#1-StyleAR-소개)
   - [서비스 개요](#서비스-개요)
   - [데이터 세트](#데이터-세트)
   - [기술 스택](#기술-스택)
2. [StyleAR 프로젝트 목표](#2-StyleAR-프로젝트-목표)
   - [프로젝트 아이디어](#프로젝트-아이디어)
   - [기획 의도](#기획-의도)
   - [요구사항 도출](#요구사항-도출)
3. [프로젝트 기능](#3-프로젝트-기능)
   - [Floating 정의](#Floating 정의)
   - [Floating](#floating-메인-기능)
   - [기대 효과](#기대-효과)
   
4. [프로젝트 구성도](#4-프로젝트-구성도)
   - [스토리보드](#스토리보드)
   - [와이어 프레임](#와이어-프레임)
5. [프로젝트 권한 및 책임](#5-프로젝트-권한-및-책임)
   - [권한](#권한)
   - [책임](#책임)
6. [버전](#6-버전)
7. [FAQ](#7-FAQ)


## 1. StyleAR 소개
### 서비스 개요
- styleAR은 귀걸이, 반지, 팔찌, 시계, 안경 등 얼굴 부위의 착용하는 모든 제품들을 사진과 영상으로 가상 착용 가능한 서비스입니다.
- styleAR 제품 소개
  - 카메라가 장착된 모든 장비에 적용 가능
  - 사진과 영상으로 실시간 가상 착용 가능
  - 2D 이미지 또는 3D 모델 제품 적용 가능
  - 데이터 분석을 통한 고객 맞춤형 추천 기능
  - 3개 이상의 반지를 겹쳐 레이어드 링 착용 가능

## 사용자 플로우
<br>
<div align='center'>
  <img src='/images/Flowcharts.png' width='1000px'>
</div>
<br>

![](/images/userflow.mp4)


### 데이터 세트
- 브랜드사 제품 이미지 데이터, 제품 상세 정보 (인기 상품 등)
- StyleAR 사용자 데이터
   - 일일 가상착용 횟수
   - 사진 입력 횟수	
   - 사진 가상착용 횟수	
   - 장바구니 사용 횟수	
   - 상세보기 이동 횟수


### 기술 스택

- 프론트엔드 (Floating)
  - Language : Javascript
  - Frameworks :  VanillaJS
  - Libraries : VanillaJS
  - Lint Tools : eslint, prettier

- 프론트엔드 (Manager)
  - Language : Javascript
  - Frameworks :  Vue.js
  - Libraries : VanillaJS, 등등
  - Lint Tools : eslint, prettier

  
- 백엔드
  - Language : Node.js
  - Database : MySQL
  - Frameworks : 
  - Libraries : 
  - Lint Tools : eslint, prettier

- DevOps
  - Operating Systems : 
  - Container : Docker
  - Web Server :
  - Application Server : 
  - CI/CD : 

- AI
  - Language : Python
  - Database : MySQL
  - Frameworks : Pytorch
  - Libraries : 


## 2. StyleAR 프로젝트 목표

### 프로젝트 아이디어
- 가상 착용에 대한 수요 증가
- 가상 착용의 흥행 요인
- 소비자
   - 온라인 상품이 자기에게 얼마나 잘 어울리지 어디에서나 확인 가능
   - 본인에게 최적화된 스타일링, 맞춤형 디자인, 색상, 가격대의 상품을 **구매 전에** 필터링 가능
   - 기존 디지털 쇼핑 경험보다 브랜드(또는 제품)이 더 매력적으로 느껴질 수 있음
- 생산자
   - 소비자들의 온라인몰 접속 시간(관심도)이 증가하며 상품 구매율이 증가
   - 팔리지 않을 상품의 공급량을 급격히 줄일 수 있음 → 자본 낭비 최소화
   - 현실에 존재하지 않은 전례 없는 소재/텍스쳐 디자인을 함으로써 디자이너 아이디어 생성에 큰 도움을 줌
- 환경 
  - 자본 낭비 최소화, 이산화탄소 발생 감소
  - 디지털 생산/리테일 시 친환경 지속가능성 강화
- 요약 : 
   소비자는 온라인 쇼핑 경험을 물리적인 공간과 비슷할 정도로 생생하게 할 수 있음
   생산자는 공간을 차지하지 않는 가상에 소비자가 선호하는 스타일대로 빠르게 제공 가능

   

### 기획 의도
- StyleAR은 가상으로 온라인 상품을 직접 착용해 볼 수 있는 유용한 도구입니다.
- 기존 온라인 쇼핑 경험에 비해 제품을 더욱 생생하게 느끼고 결정하여 자신 있게 소비할 수 있습니다.
- 가상 착용 앱으로 쇼핑 시간을 절약하고 소비 결정에 후회를 줄일 수 있습니다.

### 타깃 사용자 & 실제 사용자 (고객사 분석)
- 고객사들(골든듀, 지코바, 해수엘, 펑키허스크, 수앤수, 쥬얼카운티 등)의 고객들
- 주얼리, 액세서리, 패션에 관심 많은 젊은 층
- 트렌드에 민감하게 반응하고 개성이 강한 10~40대 여성

### 요구사항 도출
- 사용자가 자기에게 어울리거나 갖고 싶은 상품은 어떻게 고를까?
  - 좋아하는 브랜드 거나 디자인이 마음에 들어서
  - 자신이 좋아하는 샐럽이 착용해서 무작정 따라 하고 싶어서
  - 가장 트렌디하며 친구들 사이에서 인기 많은 상품이라는 이유로 
  - **입어보거나 착용해보니 타상품들 중에서 가장 나한테 잘 어울려서**
  - 가성비가 좋아서
  
- 사용자에게 적합한 조건의 제품을 어떻게 추천할까?
  - 각 사용자 별 사진 가상 착용 횟수, 장바구니 사용 횟수, 상세보기 이동 횟수들로 예측
  - 사용자에게 클릭한 필터/검색 기능 사용 결과를 참고해서 선택의 집합을 분석 후 예측 
  - 제품 선호도 survey 제공

## 3. 프로젝트 기능 

### Floating 정의

Floating이란? 
    <div align='left'>
        <img src='/images/floating_btn.png' width='150px'>
    </div>
- 위 StyleAR 가상착용하기 버튼이 화면에 떠다니기 때문에 붙여진 이름이다.
- 이 플로팅 버튼을 클릭하면 styleAR 앱이 실행되며 [다음 목차](### 🎯 Floating 메인 기능)는 StyleAR 앱의 모든 컴포넌트 및 주기능을 포함한다.



### 🎯 Floating 메인 기능
1. [사용자 이미지 업로드 기능](#1-사용지-이미지-업로드-기능)
2. [가상 착용 이미지 디스플레이 기능](#2-가상-착용-기능)
3. [레이어드 반지 스타일링 기능](#3-레이어드-반지-스타일링-기능)
4. [카테고리 내 모든 제품 펼쳐보기](#4-카테고리-내-모든-제품-펼쳐보기)
5. [추천 키워드 검색 기능](#5-추천-키워드-검색-기능)
6. [조건 필터링 기능](#6-조건-필터링-기능)
7. [AI 추천 기능](#7-AI-추천-기능)
8. [제품 정렬 기능](#8-제품-정렬-기능)

### Floating 주요 기능 작동 방법 상세
#### 1. 사용지 이미지 업로드 기능
  - 카메라 아이콘을 클릭하면 다음 창이 뜬다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/cam.png' width='30px'>
    </div>
  - 사용자는 사진 보관함(갤러리)/사진 찍기(카메라 앱 실행)/파일 선택 중 하나를 클릭한다.
  - 각 옵션에 따라 클릭 시 갤러리 접근 권한, 카메라 접근 권한, 파일함 열람 권한 설정 알림창이 뜬다.
    <br>
    <div align='left'>
      <img src='/images/camera_warn.png' width='200px'>
      <img src='/images/camera.jpg' width='150px'>
    </div>
    <br>
  - 확인을 클릭한다.
  - 사용자가 업로드 한 이미지가 통과 기준을 거쳐서 디스플레이된다.
    - 통과: 얼굴을 인식 가능한 경우, 복수 인물의 얼굴일 경우
    - 통과 불가: 이미지에 사람 얼굴이 없는 경우
  - 사용자 이미지의 얼굴이 인식되면 착용한 이미지가 화면 중단에 디스플레이된다.
  - 사용자가 업로드 한 이미지에 얼굴이 인식되지 않는 경우 다음 도움말 창이 뜬다.
    <div align='left'>
      <img src='/images/err.png' width='200px'>
    </div>

#### 2. 가상 착용 기능
    (1) 사용자 이미지를 업로드
    - 업로드된 이미지 인물이 귀걸이, 반지, 목걸이, 팔찌 등을 착용한 이미지가 화면 중앙에 디스플레이된다.
    - 이미 선택된 제품이 있다면 그 제품, 없다면 현재 카테고리의 첫 번째 제품이 착용된다. (ex: 카테고리가 귀걸이라면 착용된 제품은 파인트리 1이다.)
    
    (2) 업로드하지 않고 모델을 사용
    - 사용자가 이미지 업로드하기 전까지 브랜드 모델이 화면 하단에 선택된 제품을 착용된 모습을 디스플레이한다.

    (3) 사진 삭제
    - 우측 상단 카메라 버튼 아래에 위치한 휴지통 아이콘을 클릭하면 디스플레이 중인 사용자 이미지가 삭제된다.


#### 3. 레이어드 반지 스타일링 기능
  - 레이어드란? 여러 반지를 겹쳐 레이어드 한다는 의미로 최대 3개까지 레이어링 착용 가능한 기능
  - 상위 내비게이션 바의 제품 카테고리 중 Ring을 선택한다
  - 우측 화면 하단에 위치한 반지 모양 아이콘을 클릭한다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/layer.png' width='30px'>
    </div>
  - 최대 3개까지 레이어링 할 반지를 클릭한다. (선택된 순서대로 아래부터 레이어드 된다.)
  - 선택 완료를 클릭한다.
  - 레이어드 링 이미지가 화면 중앙에 격자무늬로 디스플레이된다.
  - 메인 화면 하단에 드롭다운 메뉴 중 검지, 중지, 약지, 소지를 선택하여 레이어링 가능하다.


#### 4. 카테고리 내 모든 제품 펼쳐보기
  - 우측 화면 하단에 아래 아이콘을 클릭한다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/showAll.png' width='30px'>
    </div>
  - 격자무늬로 하위 카테고리 내 제품들이 나타난다.

#### 5. 추천 키워드 검색 기능 
  - 좌측 화면 하단에 아래 필터/검색 아이콘을 클릭한다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/filter.png' width='50px'>
    </div>
  - 추천 검색어 태그를 선택한다.
  - 필터 화면 하단에 총 ---개 상품 보기 아이콘을 클릭한다.
  - 메인 화면 하단에 태그에 하당하는 제품(들)이 나타난다.

#### 6. 조건 필터링 기능
  - 좌측 화면 하단에 아래 필터/검색 아이콘을 클릭한다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/filter.png' width='50px'>
    </div>
  - 주얼리, 소재, 다이아몬드 등급, 색상, 금액대를 선택한다.
    - 금액대는 linear scale의 아이콘을 드래그해서 가격 범위를 정하거나 사용자가 직접 최소 가격을 입력한다.
  - 필터 화면 하단에 총 ---개 상품 보기 아이콘을 클릭한다.
  - 메인 화면 하단에 선택한 조건의 제품(들)이 나타난다.

#### 7. AI 추천 기능
  - 좌측 화면 하단에 아래 추천순 아이콘을 클릭한다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/sort.png' width='50px'>
    </div>
  - 좌측 화면 하단에 위 추천순 아이콘을 클릭한다.
  - AI가 현재 업로드된 이미지의 얼굴형을 분석하여 가장 어울릴 만한 디자인 제품을 나열한다.

#### 8. 제품 정렬 기능
  - 좌측 화면 하단에 아래 추천순 아이콘을 클릭한다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/sort.png' width='50px'>
    </div>
  - 신상품 순, 상품명(가나다,abc) 순, 낮은/높은 가격순, 인기 상품 순 들 중 나열 방법을 정한다.
  - 메인 화면 하단에 선택한 나열 방법 순으로 제품(들)이 나타난다.

### 🎯 Manager 메인 기능
1. [StyleAR 제품 에셋 등록 기능](#1-제품 에셋 등록 기능)
2. [쇼핑몰 및 플로팅 UI 관리 기능](#2-플로팅 UI 관리 기능)
3. [StyleAR 사용 통계 대시보드 기능](#3-사용 통계 대시보드 기능)


#### 1. 제품 에셋 등록 기능
좌측 메뉴의 상품관리를 선택후 제품 카티고리명(귀걸이, 네일 등)을 클릭한다.
StyleAR 서비스(floating)의 가상착용에 사용될 제품 에셋(제품 이미지 썸네일, 제품정보, 등록일자 등)을 등록할 수 있다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/manager.png' width='850px'>
    </div>


#### 2. 플로팅 UI 관리 기능
좌측 메뉴의 사용 통계> UI 관리> 기본 모델 관리를 선택한다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/addModel.png' width='50px'>
    </div>
- 브랜드 모델 추가 시 화면 좌측 하단 대기 리스트 옆에 + 아이콘을 클릭하여 모델 사진을 등록한다.
- 모델 사진 등록 시 모델 사진에 착용될 부분을 포인팅한다.
  - 사진 중앙 기준으로 왼쪽 점은 마우스 좌클릭, 오른쪽 점은 우클릭한다.
- 모델 사진 등록 후 메인 화면에 디스플레이되는 모델은 다음과 같이 ON-AIR 항목으로 표시된다. 등록이 되었지만 현재 라이브로 디스플레이 되지 않는 사진들은 그 아래 대기 리스트 항목에 표시된다.
    <div align='left'>
        <img src='/images/onair.png' width='100px'>
    </div>
- StyleAR 플로팅 UI 및 배경색, 제품 썸네일 등을 관리 할 수 있다.
  - 장바구니 버튼 출력
  - PC/Mobile 버전의
  - AI 추천 버튼 출력
  - 얼굴
  - 뷰티 필터 적용
  - 좋아요 버튼
  - 제품 목록 확장 버튼
  - 제품 정렬
  - 상품 모두보기 버튼
  - 상품 가격 표시
  - StyleAR 썸네일 출력
  - 뱃지 출력
  - 플로팅 이동


#### 3. 사용 통계 대시보드 기능
좌측 메뉴의 사용 통계> 대시보드를 클릭한다.
StyleAR 사용 고객이 자신의 쇼핑몰에 등록된 제품과 통계를 확인할 수 있다.
  - 어제 오늘, 주간, 월간 단위로 가상착용 횟수를 확인할 수 있다.
  - 고객당 가상 착용 횟수, 제품 상세 보기를 클릭한 횟수, styleAR을 이용하여 상품을 장바구니에 담은 횟수 등을 확인할 수 있다.



### 기대 효과
  - 사용자가 브랜드 상점에 가지 않고 어디에서나 자신에게 가장 어울리는 제품을 구매할 수 있다.
  - 사용자/브랜드 소통 경험이 증폭된다.
  - 브랜드사 디자이너들이 팔리지 않을 상품의 공급량은 줄이고 고객들이 선호하는 스타일을 가상 플랫폼을 이용하여 더 빠르게 디자인할 수 있다.


## 4. 프로젝트 구성도

### 와이어프레임
<br>
<div align='center'>
  <img src='/images/wireframe.png' width='300px'>
</div>
<br>

### [데이터베이스 구조](https://lucid.app/lucidchart/9a643908-b631-40f3-8a1c-b3c67e73a70c/edit?view_items=PTBYoxML3BAE&invitationId=inv_b1d0cc8b-6cef-4597-a107-0035d51000fe#)

<br>
<div align='center'>
  <img src='/images/db_schema.png' width='700px'>
</div>
<br>



## 5. 프로젝트 권한 및 책임

### 권한

| 이름   | 역할                      | 담당 업무 |
| ------ | ------------------------- | --------- |
| 길세현 |  Developer | Back-End |
| 마주은 | Floating Developer                 | Front-End |
| 여원모 | Manager Developer                 | Front-End  |
| 이세연  |  UX Designer           | Front-End Design |

### 책임

**Product Owner**

- 기획 단계: 구체적인 설계와 지표에 따른 프로젝트 제안서 작성
- 팀원간의 일정 등 조율 + 프론트 or 백엔드 개발
- 기획, 발표 준비

**Front-End**

- 큰 주제에서 문제 해결 아이디어 도출, 데이터 수집, 와이어프레임 작성
- 와이어프레임을 기반으로 구현, 데이터 처리 및 시각화 담당, UI 디자인 완성
- 피드백 반영해서 프론트 디자인 수정

**Back-End**

- 기획 데이터 분석을 통해 해결하고자 하는 문제를 정의
- 데이터 베이스 구축 및 API 활용, 인공지능 알고리즘 개념 총동원
- 피드백 반영해서 분석 / 시각화 방식 수정

**AI**

- 데이터 전처리, AI 모델링
- FRONT가 이미지 요청시 학습한 결괏값을 웹 서비스 서버에 반환




## 6. 버전

- 2.6

## 7. FAQ

- Q. ai 추천 상품 기능은 어떻게 추천되나요? 추천 기준이 무엇일까요?
  - 

